<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>chaospott - your gate to /dev/null</title>
    <description>Wir sind der örtliche Erfa-Kreis des Chaos Computer Clubs in Essen. Unsere Gesprächsthemen und Projekte reichen von Soft- und Hardware zu Datenschutz und Netzpolitik.  Alle Interessierten sind herzlich zu unserem Treff eingeladen.
</description>
    <link>http://chaospott.de/</link>
    <atom:link href="http://chaospott.de/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 17:30:35 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2014 17:30:35 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Chaospott 2.0</title>
        <description>&lt;p&gt;Zusätzlich zu den Kellerräumen ist seit dem 1. Juni 2014 ein Büro in der 
ersten Etage angemietet. Die angestiegende Anzahl der aktiven Entitäten und das 
gewachsene Interesse an der Vortragsreihe “Petitfoo” sorgten vor allem während des Chaostreffs für Platzmangel und stickige Luft. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da sich der Chaospott im Hofgebäude der Sibyllastraße 9 wohl fühlt, kam das 
Angebot für das Büro im 1.OG sehr gelegen. Auf den ca. 130 qm hat sich in den 
letzten Monaten vieles getan. Die Sofalandschaft ist zusammen mit der 
Bespaßungtechnik für Auge und Ohr in das OG umgezogen. Der freigewordene Raum 
im Keller wurde gestrichen und dank einer Spende haben drei Laborschränke den 
Weg in selbigen gefunden. Das Netzwerk hat auch das Level 2.0 erreicht, dazu 
wurde ein Rack für Server und Router sowie leistungsstarke Access Points angeschafft und teilweise mit Lichtwellenleitern verbunden. Damit man auch die zweite Tür elektronisch öffnen und schließen kann, wird an einer Erweiterung der foodoor gebastelt. Ein RaspberryPi steuert über die Erweiterungsplatine “PiFaceDigital” diverse Taster, den Summer und die Schließelektronik an. Nach einer lustigen Diskussion auf diversen Kanälen wurde der kleinste Raum Bällebad getauft, welches in naher Zukunft neben der Bibliothek auch einen 3D-Drucker beherbergen wird. Da Bilder mehr als 1216 Zeichen (ohne Leerzeichen inklu. Überschrift) sagen, gibt es an dieser Stelle ein paar Bilder.
&lt;img src=&quot;http://chaospott.de/media/2014-10-17/DSC07745.jpg&quot; alt=&quot;Freifunk Graph&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://chaospott.de/media/2014-10-17/IMG_0458.JPG&quot; alt=&quot;Freifunk Graph&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;http://chaospott.de/media/2014-10-17/IMG_0460.JPG&quot; alt=&quot;Freifunk Graph&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 17:58:29 +0000</pubDate>
        <link>http://chaospott.de/2014/club-v2.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://chaospott.de/2014/club-v2.html</guid>
        
        
        <category>space</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>BBQ 2014 - 10+1 Jahre Chaostreff Dortmund</title>
        <description>&lt;p&gt;Der Chaostreff Dortmund lud am 07.06.14 zum BBQ, um das 10+1-jährige
Jubiläum zu feiern. Eine gute Gelegenheit, um die erweiterten Räumlichkeiten 
im Langen August zu besuchen. Der “Langer August” ist ein selbstverwaltendes
Initiativenhaus, in dem der CTDo seit 2005 beheimatet ist. Die Clubräume
befinden sich in der zweiten Etage und sind mit einer großen
Elektronikwerkstatt und zwei weiteren Räumen deutlich größer geworden.
Die Elektronikwerkstatt bietet viel Platz und eine gute Ausstattung zum
Basteln. Ein Gast sagte, dass sein Kind Erfinder werden möchte und sie/er
deshalb zum BBQ gekommen sei, um sich den Hackerspace anzuschauen.
Bei der Ausstattung sollte das Erfinden kein Problem sein. In den hinteren
Räumen wurden Schneidplotter, Lasercutter, Drehbank, CNC-Fräse und
Lagerfläche gesichtet. Der Seminarraum im ausgebauten Dachboden steht
allen Initiativen des Hauses zur Verfügung und wird vom CTDo für Vorträge
genutzt. Insgesamt ein großartiger Rahmen, um das 10+1-jährige Bestehen zu
feiern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei kühlen Getränken und gestärkt durch ein großes Buffet in der Küche, 
wurden viele bekannte Gesichter und Gäste gesichtet. In der 
Elektronikwerkstatt wurde sich ausgiebig über 3D-Druck ausgetauscht und 
nach Lösungen für bessere Druckergebnisse gesucht. Neben den häufig 
anzutreffenden Druckern, sei es RepRap oder Makerbot, gingen mehrere
“Delta-Drucker” ihrer Arbeit nach und druckten Testfiguren oder
Verbindungselemente für weitere Drucker. Den Rahmen bilden Fischer
Technik-Profile, die mit ausgedruckten Eckstücken verbunden sind.
Beeindruckend ist die Druckqualität dieser Geräte, die von kommerziellen
Produkten nicht zu unterscheiden ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An einer anderen Tischecke wurden einige Flipdot-Panele gesichtet, die ihren
Weg von muCCC nach Dortmund gefunden hatten. Nachdem die Treiberplatine
zusammengelötet war, wurde mit der Hilfe der Dokumentation das passende
Image und die richtigen Treiber für den Raspi gesucht. Zu später Stunde
erfüllte ein Testprogramm die Clubräume mit dem bekannten Klackern der
Anzeigen. Bei der Geräuschkulisse schlugen die Herzen einiger Hacker etwas
schneller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Sofaecke wurde sich über Neuigkeiten aus dem Clubumfeld
ausgetauscht. Ewige Diskussionen auf der Mailingliste, Platzmangel und
Gäste, die das Darknet suchen, sind auch beim CTDo bekannt. Neben
Anekdoten und Geschichten aus Zeiten, in denen die Bandbreite zum
Datentransfernetz nur wenige kByte betrug, wurden noch Tipps für den
Bau eines Hexacopter, Spaceinvaders aus Holz und Stempel für den
Hackerpass eingesammelt. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vielen Dank für netten Abend.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 11:49:37 +0000</pubDate>
        <link>http://chaospott.de/2014/bbq14.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://chaospott.de/2014/bbq14.html</guid>
        
        
        <category>essen</category>
        
        <category>auf</category>
        
        <category>rädern</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Freifunk versorgt Nord Open Air mit Internet</title>
        <description>&lt;p&gt;Alles begann mit einer Anfrage des Nord Open Air Veranstalters: 
“Wir brauchen auf dem Open Air Internet im Backstage. Könnt ihr da was machen?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://chaospott.de/media/2014-08-02/Bild1.jpg&quot; alt=&quot;Freifunk Router im Einsatz&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klar konnten wir. Das Cafe Nord ist bereits mit einem Freifunk-Router ausgestattet und so mussten wir nur das Signal verlängern.
Bei der Suche nach der passenden Antenne kam die Idee auf, nicht nur die Bands im Backstage, sondern direkt alle Besucher mit Internetz zu versorgen.
Gesagt getan. 8 Router wurden mit aktueller Firmware bespielt und in Bierwagen, auf der Bühne und im angrenzenden Cafe aufgestellt und mit Strom versorgt.
Gespannt beobachteten wir den &lt;a href=&quot;http://map.freifunk-ruhrgebiet.de/&quot;&gt;Netzwerkgraphen&lt;/a&gt;, um zu sehen, ob das Mesh-Netz auch funktionierte. W00t!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://chaospott.de/media/2014-08-02/Bild2.png&quot; alt=&quot;Freifunk Graph&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An den Festivaltagen waren keine grossen Ausfälle zu verzeichnen. Auch wenn einzelne Router versehentlich abgestöpselt wurden, übernahmen die anderen die Weiterleitung der Datenpakete.
An einem Router wurden über 40 Clients beobachtet. Das Angebot nutzten bis zu 150 Benutzer gleichzeitig. Ein voller Erfolg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ich möchte gerne Timm und gammlaa für’s Knowhow, Cafe Babel für Upstream und Cafe Nord für die Unterstützung danken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Julian&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 02 Aug 2014 16:31:19 +0000</pubDate>
        <link>http://chaospott.de/2014/nord-open-air.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://chaospott.de/2014/nord-open-air.html</guid>
        
        
        <category>freifunk</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cryptoparty</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img width=&quot;500px&quot; src=&quot;/media/2014-07-04/web_800px.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am 22. Juli 2014 um 19 Uhr veranstaltet der CCC-Essen in seinen
Räumlichkeiten (Sibyllastr. 9, Essen-Süd) eine Cryptoparty und läd dazu
alle Interessierten ein. Da unsere Räume nur begrenzt Platz bieten,
wird um eine Anmeldung per Email an cryptoparty@ccc-essen.de gebeten.
Bei entsprechendem Interesse wird es auch weitere Cryptoparties geben.
Weitere Informationen finden sich unter&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Jul 2014 12:29:37 +0000</pubDate>
        <link>http://chaospott.de/2014/cryptoparty.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://chaospott.de/2014/cryptoparty.html</guid>
        
        
        <category>cryptoparty</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Essen Im Chaosdorf</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;essen-im-chaosdorf&quot;&gt;Essen im Chaosdorf&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Published: 2012-03-02 10:18:29am&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;news-picture&quot; href=&quot;/media/2012-03-02/P1020474.JPG&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/2012-03-02/P1020474.JPG_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am 2. März haben wir uns in die Landeshauptstadt begeben, um das Chaosdorf zu besuchen. 
Im Rahmen des &lt;a href=&quot;https://wiki.chaosdorf.de/Category:Freitagsfoo&quot;&gt;Freitagsfoo&lt;/a&gt;, welcher durch die &lt;a href=&quot;https://wiki.chaosdorf.de/Freitagsfoo_2012-03-02#experimental_2.5D_Software_engine&quot;&gt;Projektvorstellung&lt;/a&gt; eines Chaospottlers bereichert wurde, konnte man sich drei Kurzvorträge anhören oder bei einer kühlen Mate schwadronierend den Abend verbringen. Während des Abends kam noch die Idee auf, ein Geekend am &lt;a href=&quot;https://www.astropeiler.de/&quot;&gt;Astropeiler&lt;/a&gt;, über den im &lt;a href=&quot;http://www.cre.fm/cre186&quot;&gt;CRE186&lt;/a&gt; berichtet wurde, zu veranstalten. Zu guter Letzt muss noch erwähnt werden, dass auch das Essen im Chaosdorf ausgezeichnet war.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://chaospott.de/2012/essen-im-chaosdorf.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://chaospott.de/2012/essen-im-chaosdorf.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mate Sitzsaecke</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;mate-sitzscke-und-ein-wenig-licht&quot;&gt;Mate, Sitzsäcke und ein wenig Licht&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Published: 2012-03-09 10:18:29am&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ersten Wochen sind vorrüber, in der foobar hat sich also einiges getan. Wir haben zwei Sitzsäcke und ein zweites Sofa, über dessen Bezug noch diskutiert wird, bekommen.Regale und einige Tische haben sich auch eingefunden und warten noch auf ihren endgültigen Platz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;news-picture&quot; href=&quot;/media/2012-03-09/Raum_2.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/2012-03-09/Raum_2_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Telefon- und Netzwerksetup befindet sich in der Testphase. Wenn es sich eignet und der Telefonanschluss geschaltet wurde, könnte jeder Raum ein eigenes Telefon bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;news-picture&quot; href=&quot;/media/2012-03-09/Telecom.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/2012-03-09/Telecom_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zur Verbesserung des Raumklimas, haben $anzahl Pflanzen auf der Fensterbank ihre neue Heimat gefunden. Wir brauchen also eine Bewässerungsanlage!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;news-picture&quot; href=&quot;/media/2012-03-09/Pflanzen.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/2012-03-09/Pflanzen_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit ausreichend Licht sind die Pflanzen allerdings schon versorgt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;news-picture&quot; href=&quot;/media/2012-03-09/Beleuchtung.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/2012-03-09/Beleuchtung_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die erste Matevorrat neigt sich auch langsam dem Ende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;news-picture&quot; href=&quot;/media/2012-03-09/Kuehlschrank.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/2012-03-09/Kuehlschrank_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem gab es auf dem letzten Chaostreff einen frisch gebackenen Matekuchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;news-picture&quot; href=&quot;/media/2012-03-09/Kuchen.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/2012-03-09/Kuchen_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://chaospott.de/2012/mate-sitzsaecke.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://chaospott.de/2012/mate-sitzsaecke.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hackerspace</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;hackerspace---erste-impressionen&quot;&gt;Hackerspace - Erste Impressionen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Published: 2012-02-18 05:41:54am&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Eine erste Tour in Bildern.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir sind in einen Hackerspace eingezogen und sind dabei ihn einzurichten.&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;news-picture&quot; href=&quot;/media/2012-02-18/Raum.jpg&quot;&gt;&lt;img title=&quot;Mate ist übrigens auch da.&quot; src=&quot;/media/2012-02-18/Raum_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diverse Dinge wie Sofa, Kühlschrank, Mikrowelle, Kaffeemaschine und vieles weitere sind schon durch Spenden zusammengekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/media/2012-02-18/Kuechengeraete.jpg&quot;&gt;&lt;img title=&quot;Ja, das ist wirklich die Kaffeedose.&quot; src=&quot;/media/2012-02-18/Kuechengeraete_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch das Grundgesetz findet bei uns ausreichend Beachtung:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/media/2012-02-18/Grundgesetze.jpg&quot;&gt;&lt;img title=&quot;Warum? Darum!&quot; src=&quot;/media/2012-02-18/Grundgesetze_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es wurde auch schon angefangen an Projekten zu arbeiten und unter anderem ein kleiner LED-Würfel gebaut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/media/2012-02-18/Arbeitstisch.jpg&quot;&gt;&lt;img title=&quot;Die Obstquote wird wohl noch fallen.&quot; src=&quot;/media/2012-02-18/Arbeitstisch_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An vielen Dingen, wie zum Beispiel den noch auseinanderlaufenden &lt;a href=&quot;http://wiki.lochraster.org/wiki/Fnordlichtmini&quot;&gt;Fnordlichtern&lt;/a&gt; muss noch gearbeitet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/media/2012-02-18/Beleuchtung.jpg&quot;&gt;&lt;img title=&quot;If is smells like chicken...&quot; src=&quot;/media/2012-02-18/Beleuchtung_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://chaospott.de/2012/hackerspace.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://chaospott.de/2012/hackerspace.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Datenspuren</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;datenspuren-2011&quot;&gt;Datenspuren 2011&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Published: 2011-10-23 05:41:54am&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei bester Herbstsonne fanden die diesjährigen Datenspuren am 15. und 16 Oktober im Dresdener Kulturzentrum &lt;a href=&quot;http://www.scheune.org&quot;&gt;“Scheune”&lt;/a&gt; statt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;news-picture&quot; href=&quot;/media/2011-10-23/79tgrv.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/2011-10-23/79tgrv_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Fahrplan haben wir am ersten Tag mit dem “Elektronischen Haustier” bereichert, welches besonders bei dem jüngeren Publikum Anklang fand. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;news-picture&quot; href=&quot;/media/2011-10-23/79tidg.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/2011-10-23/79tidg_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurz nach Beginn der Veranstaltung war unser Tisch gut besucht und schon bald konnten die ersten Hackerpässe, nach erfolgreicher Inbetriebnahme, gestempelt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;news-picture&quot; href=&quot;/media/2011-10-23/79g58g.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/2011-10-23/79g58g_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mittags nahm der Ansturm ab, so dass wir die restliche Zeit mit dem Hören von Vorträgen und der Pflege von sozialen Kontakten verbringen konnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt hat sich die Reise aus dem Ruhrgebiet bis nach Dresden gelohnt und wir werden nächstes Jahr sicher wieder einen Workshop anbieten.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://chaospott.de/2011/datenspuren.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://chaospott.de/2011/datenspuren.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cccamp</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;chaos-communication-camp-2011&quot;&gt;Chaos Communication Camp 2011&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Published: 2011-08-08 05:41:54am&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Delegation des Chaostreff Essen ist am Montag nach Finowfurt gereist, um ihre Zelte auf dem CCCamp11 aufzuschlagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unser Zelt befindet sich an der Ecke Buzz-Aldrin-Bul’var/Launch Pad Road.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;news-picture&quot; href=&quot;/media/2011-08-08/63zfo0.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/media/2011-08-08/63zfo0_small.jpg&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein großartigen Rückblick gibt es &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=aqFDnW2eCnM&quot;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://chaospott.de/2011/cccamp.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://chaospott.de/2011/cccamp.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Easterhegg 11</title>
        <description>&lt;p&gt;Lange war es still auf der Homepage. Der Treff wächst und
gedeiht jedoch. Wir sind derzeit ca. 20 Chaoten, von denen sich
drei auf zur Easterhegg in Hamburg-Eidelstedt aufgemacht haben.
Das Wetter war grandios, die Stimmung famos, und alles gewohnt
familiär. Wir hatten viel Zeit für Gespräche mit alten und
neuen Freunden und konnten auch einen neuen Unterstützer für die
Gründung unseres Hackerspaces gewinnen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 26 Apr 2011 22:24:39 +0000</pubDate>
        <link>http://chaospott.de/2011/hackend.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://chaospott.de/2011/hackend.html</guid>
        
        
        <category>easterhegg</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
